一人一本準大學生應該要讀嘅書

我會推薦 蒼蠅王（Lord of the Files）

第二本 Albert Camus 異鄉人
第三本 Franz Kafka 變形記

少年維特的煩惱

呢本想睇一直都冇時間

一個孤獨漫步者的遐想
罪與罰
芥川龍之介短篇全集
麥田捕手

基本法,準備考cre入政府

Albert Camus 點都要有返4,5本

毛語錄

the unbearable lightness of being

憤怒的葡萄

啱，至少要睇埋 The myth of Sisyphus

幻想下知道自己一直中意嘅姑姑比人屌嘅心情。減輕日後帶帽嘅痛楚

Thomas Calculus 12th Edition

法國高中哲學課

Playboy magazine

愛彌兒

沙特嘅嘔吐
尼采嘅also sprach zarathustra

讀咗啦

來生不做中國人

加一

正義 一場思辯之旅
少爺
生命中不能承受的輕
援交手記（俾女人睇）
我的奮鬥
孫子兵法

仲有animal farm 1984

異鄉人有乜好睇 ？

解釋下

留個靚名

思方導航

The Great Gatsby原文

龍虎豹

洗唔洗睇1-11，我驚跟唔到個故事

A Random Walk Down Wall Street

太宰治 人間失格

Lm

林生推介正野

每個階段讀一次都會有唔同既見解

諗唔到 唔同major都唔同

「膽小鬼連幸福都害怕，碰到棉花也會受傷。有時也會被幸福所傷。」

屌你老母 你岩

對人生嘅荒謬感受唔重 先會覺得唔好睇
請配薛西弗斯服用

donald trump既the art of the deal

資本論

人類大歷史
思方導航
鬱躁的家邦
好人總是自以為事
究竟香港人做錯咩

The godfather

Btw: 一本邊夠

牛津字典

就黎Grad睇過既書兩隻手數得曬

古惑仔

Machiavelli 君王論

論語左傳莊子孟子史記

the rule of law
唐吉訶德
紅樓夢
中國共產黨史
a theory of justice

服用中，感覺良好

中哲/中史

三國演義
醒世恆言
狂人日記
朝花夕拾
世說新語（選錄）
資治通鑑（選錄）
論語
孟子
吶喊

……

How to Win Friends and Influence People
Why the West Rules—For Now: The Patterns of History, and What They Reveal About the Future
羅馬興亡史（？）

……

你边到揾本 我的奮鬥 出黎

留名

世界是平的

舊年書展有得買，今年唔見

駁唔到
必讀之書

lm

補遺：

Five People You Meet in the Heaven
Last Tuesdays with Morrie
The Silence of the Lambs
Stormbreaker

......

我覺得異鄉人好難明深層啲嘅意思，睇左兩三次，有冇巴打一齊探討下

九龍十隻白虎

我都覺
莫桑開槍殺完人之後唔知做乜9

Rousseau the social contract?

When breath becomes air

朱光潛 - 談美

高汁po 留名

睇過

The Prince
Communist Manifesto

讀完之後眼界闊左心境開朗左，人都健康啲

台北人 孽子

留名

人間失格 1984

個 Grade 都靚咗 ，Gpa 睇落去健康咗

識貨
睇完好想自殺

留名
1984
Animal farm
人間失格
正義 一場思辨之旅
法國高中生哲學課本

小說我就會揀第七天同活著

咁又無 我本身都算係幾樂觀嘅人
但睇完會覺得佢好辛苦 但又愛莫能助
睇完至少唔會再同人講 點解你唔開心啲呀

babe

咁多版都冇罪與罰同駱駝祥子

史記

點解既

寶寶

拎虛構嚟比較

人間失格睇完會唔開心，但係會明世界呢類人(大庭)嘅存在並唔需要咩人懶熱心去幫佢，唔好去理會佢已經足夠

去到大庭想食安眠藥自殺但結果肚瀉，呢種差異我又諗返起一種荒誕感

共產黨宣言 馬克斯同恩格斯寫
國富論 阿當史密斯寫

HKU 某啲 Hall 只係比蒼蠅王所描述嘅好少少渣

國富論雖然好多唔啱用(e.g. natural price)，但對讀 Econ 黎講不失為一部經典

讀完保平安呀 ching

麻麻地孫子兵法

1984

與自然對話

睇過少少only

Guns germs and steel

The Wealth of Nations

卡繆

文史哲撚

同意
大學畢業無乜經歷點睇？

富爸爸窮爸爸
大把大學生grad 都唔識理財

囚徒健身

演員的自我修養

識嘢

Dostoyevsky - Crime and Punishment同埋 The Brothers Karamazov

快佬王？
你係咪想講Lord of the flies

準HKU生 -> 睇投資書
準CU生 -> 睇散文集,小說
準UST生 -> 睇輕小說,漫畫
準POLY生 -> 睇工作指引,工作守則

typo 呢啲無聊野唔討論

工作指引

可唔可以講下每本書大約講啲咩

睇左唔會識。叫知多啲野only

Guns, Germs, and Steel

異鄉人好睇喎，睇完睇鼠疫

李天命的思考藝術

Benedict Anderson 想像的共同體
一齊研究民族主義做本土撚

經濟解釋

呢本書燒咗佢啦

呢本D英文深唔深？

天堂遇見的五個人

呢年睇返人格失間覺得好惆悵
膽小鬼連幸福都害怕 碰到綿花都會受傷
唔知你地會唔會
有啲人就係連咩係幸福都唔知
所以先會害怕大家都覺得嘅幸福
可能佢地天生係唔值得擁有任何野

呢本睇完感覺係睇李天命打j多過教你諗野
或者呢個就係思考藝術

留名買書

我睇完第一下唔明，到等合埋本書望住《異鄉人》呢三隻字又好似諗通左少少野，我覺得主要係圍繞「荒謬」去睇。「異鄉人」係本書入面有好多層次：

1 主角來自異鄉
2 回鄉處理母親身後事時發現鄉下已不再熟悉
3 打官司時討論案件，明明是當事人卻有一種局外人的感受
4 自己對自己的抽離（精神與肉體的異鄉）：接受死刑並希望台下觀眾有強烈反應

唔知岩唔岩，我亂講架炸
好耐之前睇，憑印象亂講野，哈哈哈

鬼谷子 學外王捭闔之術
但一必定要睇埋本經陰符七術 內煉內聖 並用於日常 方能內外相修
否則學而不用 心散而志衰 術必有不通 終會害己

不過準大學生都係留翻個腦睇導修d野好d

鬼谷子嘅方法的確係實用過孫子兵法

LM

人間失格

余華

經濟解釋卷一科學說需求都幾值得讀
算係入門得嚟, 又可以啟發思維

中國文化要義

異鄉人 比一啲讀左一兩年發現唔到自己係大學既定位既人，比新生更好睇

我都係今年 5~6月先睇 (year 2)。Meursault 唔肯去掩飾自己，去符合當時信神嘅價值觀(第一次開審個法官狂問佢信唔信神)，最後被判斬首，獨立監禁個時，神父去搵 Meursault, 佢依然拒絕。荒誕人並冇因為被判死而搵一種非理性嘅跳躍。

睇返 Myth of Sisyphus 成個故事清晰好多

當中Mersault 嘅心理變化都好正！

1984
經濟解釋
正義一場思辨之旅
理想國
沉思錄
純粹理性批判
作為意志和表象的世界

平時睇開英文就算有字未見過都起碼理解到大意
起碼唔洗好似Angela Carter咁癲篇篇小說大部分啲字都預咗要查

肯睇書已經好好啦

睇完個list都覺得你係lingu
World History 啲書

余華啲書好正本本都睇到好投入
好多人話好睇既回憶像鐵軌一樣長我覺得麻麻

活著 捨香紀 吶喊

利申 唔係大學生 係中學個時學校迫我地睇 點知又真係幾好睇

窮爸爸富爸爸

其實有無人覺得英文classics 同literature 好難睇 太多字唔識
自己英文會睇non-foction 中會睇fiction

最荒謬係法庭討論主角的人格（呀媽死左冇喊）多過件謀殺案，好似因爲佢人格有問題而唔係謀殺死被判死刑咁

推薦

孫子多為古代用兵之法 現代難以再復用
反觀捭闔之術之諸於兵法、游說、牧下皆有裨益 若精修其門 是為天神

動物農莊
1984
紅樓夢
道德經

過譽

易經

國富論
戰爭論
君主論
我的奮鬥
論法的精神
社會契約論
雙城記
悲慘世界
戰爭與和平

理想國

睇完有種“條友仲乜鳩”既感覺，好正

我都係咁啱有買Myth of Sisyphus。遲啲睇

想知邊度可以買到“嘔吐” 我想要新少少譯本

基本法考之前最多三日先睇都過到關啦

共產黨宣言

你未睇透用兵同做人之間的共通之處，就話人冇用？
你贏，費事拗

你本身識我啊嘛
world hist書都係3本姐
我都未講gun gems 同埋 共產宣言
雖然佢揀d reading係幾好睇

卡拉馬助夫兄弟們

動物農莊真係必睇

This Side of Paradise
尤其適合由細到大一帆風順嘅人

你地睇中文定英文版
我英文唔好唯有睇中文

你有你睇法，我有我睇法
就好似辣雞咁，對我冇用，對焊野嘅人有用

上網睇英文版 Myth of Sisyphus

OUP matering biology Book 4

中英睇晒

男：
如何呃蝦條
社交技巧入門
補習技巧入門
淺談攝影技巧
游泳教練入門
女：
化妝技巧入門

悶撚到

準備踏入遍佈虛偽醜陋嘅大學 準大學生一定要讀 厚黑學呢本書

fifty shade

諗住試下睇英文
但應該有排睇，要係咁查字典

九評共產黨

呢本英文好淺，應該可以半日內睇完

Who will feed China

粉俠傳

睇緊justice
學校教ethics教一半唔教一半 本書講得幾詳細又易明

我試下啦咁

睇完異鄉人，點都覺得卡繆一定係講緊存在主義，定係我根本睇唔深入。
卡夫卡嘅變形記睇到我心都寒埋，冇人靠得住

再補充下異鄉人，唔係太明主角開槍射人嘅動機

一批有咩用

The Elements of Style

讀完大學先讀都唔遲啦
四年可能已經用釋法成本修改晒

太陽LOR咪話
佢用太陽係好好既設定
全世界覺得佢係賴
而太陽係最恆久不變
但對佢黎講完全因為太陽同偶然
太陽究竟係偶然定必然？

本書唔係重故事性，佢要感受過某尐經歷先覺好睇

心血來潮嘅一個選擇 冇意義 不可理喻
卡繆點解唔係講存在主義

你又有point喎

金瓶梅

識貨 俄國文學好正

三本一齊睇囉

動物農莊
地球是平的

宗教大法官
睇完真係會好似看透世事咁

睇完dr.都讀完了

資治通鑑
由三家分晉開始睇到北宋

對你講既幾有興趣，tg傾下書既內容？

人性的弱點